有冇木工巴絲係度?

想入行做木工，不過揾過D post，都係幾年前嘅事，最近果個都有1年歷史
想問下依家木工嘅環境係點? 我見之前D舊post，都幾多工傷
同埋依家白紙價係幾多?
新界區又有冇工開?
另外我見木工多數係跟地盤開工，今時今日又有冇D木工廠喺香港存在? 定係全部都番哂大陸?

唔好做木工阿巴打，人工同油潻水電一樣，但成日食塵同擔擔抬抬，又容易整損手，升大工時間最長，最慘係做維修同細地盤要成日拎着勁多勁重嘅工具周圍走，同埋要自己出錢買工具放屋企佔用空間同承受工具損耗。

無計，對木工真係有興趣好多
多謝你嘅意見先!

巴打我都想入行做木工，見人話去CIC讀個短期課程有人會介紹入行唔知堅唔堅

你講嘅木工係細木
呢行未來前景係會差
以家九成木家具都係大陸訂做
細木最多都係現場改下野
幫下手安裝
而且好多裝修佬都會自己做番
唔會再請細木工
小左好多野做

除非你有信心可以做到工程公司（做木工差不多要識做曬所有地盤工序但亦代表要學好多野，但唔需要精通）或者移到民（澳洲缺木工，但移民難度唔低），唔係嘅話會後悔，興趣唔可以當飯食，當然富二代可以無視我前面講嘅野